%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : logique.tex
% 	Modif : jeu. 25 févr. 2021 22:21
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\tikzstyle{podk}=[fill=green!10,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners]
%\tikzstyle{podp}=[fill=red!10,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners]
%\tikzstyle{nomn}=[fill=blue!15,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners]
%\tikzstyle{node}=[fill=yellow!20,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners]
%\tikzstyle{clus}=[fill=brown!40,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners,opacity=0.6]
%\tikzstyle{remo}=[fill=blue,draw=macouleur,text width=5em,text centered,rounded corners,text=white]

\tikzstyle{svc}=[fill=green!30,draw=macouleur,text width=8em,text centered,rounded corners]
\tikzstyle{podk}=[fill=green!10,draw=macouleur,text width=10em,text centered,rounded corners]
\tikzstyle{podp}=[fill=red!10,draw=macouleur,text width=10em,text centered,rounded corners]
\tikzstyle{nomn}=[fill=blue!15,draw=macouleur,text centered,rounded corners]
\tikzstyle{node}=[fill=yellow!20,draw=macouleur,text centered,rounded corners]
\tikzstyle{clus}=[fill=brown!40,draw=macouleur,text centered,rounded corners,opacity=0.6]
\tikzstyle{remo}=[fill=blue,draw=macouleur,text centered,rounded corners,text=white]

\begin{tcolorbox}[colback=macouleur!50,
		title={Cluster : 3 namespaces, organisation logique},
		colback=macouleur!10,
	fontupper=\scriptsize]
	\begin{tikzpicture}[node distance=0.5cm]
	%le namespace du control pane
		\node [nomn]	(nomc)		{kube-system} ;
		\node [podk]	(apireel) [below=of nomc]	{kube-apiserver-minikube} ;
		\node [podk]	(etcd)	[below=of apireel]			{etcd-minikube} ;
		\node [podk]	(kcont)		[below=of etcd]	{kube-controller-manager-minikube} ;
		\node [podk]	(ksched)	[below=of kcont]	{kube-scheduler-minikube} ;
		\node [podk]	(kubel)	[below=of ksched]	{storage-provisioner} ;
		\node [podk]	(kprox)	[below=of kubel]	{kube-proxy-tlx26} ;
		\node [podk]	(kdns)	[below=of kprox]	{coredns-74ff55c5b-l5wh4} ;
		\node [svc]	(sdns)	[below=of kdns]	{kube-dns} ;
			\begin{scope}[on background layer]
				\node[node] (cp)[fit=(nomc) (apireel) (etcd) (kcont) (ksched) (kubel) (kprox) (kdns) (sdns)]  {};
			\end{scope}
	%le namespace du dashboard
			\node [nomn]	(nomdash)	[right=1.5cm of nomc] {kubernetes-dashboard} ;
		\node [svc]	(sdashm)[below=of nomdash]		{dashboard-metrics-scraper} ;
		\node [svc]	(sdashk)	[below=of sdashm]		{kubernetes-dashboard} ;
		\node [podp]	(dashm)	[right=of sdashm]			{dashboard-metrics-scraper-c95fcf479-fvdx9} ;
		\node [podp]	(dashk)	[right=of sdashk]		{kubernetes-dashboard-6cff4c7c4f-x8jpj} ;
		\draw [Stealth-Stealth] (sdashm) --  (dashm);
		\draw [Stealth-Stealth] (sdashk) --  (dashk);
			\begin{scope}[on background layer]
				\node[node] (nsd)[fit=(nomdash) (sdashm) (dashm) (sdashk) (dashk)]  {};
			\end{scope}
	% le namespace pour l'application
		\node [svc]	(msvc) [below=1cm of sdashk]	{mon-service} ;
		\node [svc]	(skub) [below=of msvc]	{kubernetes} ;
		\node [podp]	(mona1)	[right=of msvc]	{mon-deployment-5d5cdd8798-hbc78} ;
		\node [podp]	(mona2)	[below=of mona1] {mon-deployment-5d5cdd8798-lzgnj} ;
		\node [podp]	(mona3)	[below=of mona2] {mon-deployment-5d5cdd8798-skhfw} ;
		\node [podp]	(mona4)	[below=of mona3] {mon-deployment-5d5cdd8798-sltc2} ;
		\node [podp]	(mona5)	[below=of mona4] {mon-deployment-5d5cdd8798-zk8xv} ;
		\node [nomn]	(nomndef)	[below=of skub]		{default} ;
		\draw [Stealth-Stealth] (msvc) --  (mona1);
		\draw [Stealth-Stealth] (msvc) --  (mona2);
		\draw [Stealth-Stealth] (msvc) --  (mona3);
		\draw [Stealth-Stealth] (msvc) --  (mona4);
		\draw [Stealth-Stealth] (msvc) --  (mona5);
			\begin{scope}[on background layer]
				\node[node] (nsm)[fit=(msvc) (skub) (mona1) (mona2) (mona3) (mona4) (mona5) (nomndef)]  {};
			\end{scope}
	% Pour le cluster
		\begin{scope}[on background layer]
			\node[clus] (clust)[fit=(cp) (nsd) (nsm)]  {};
		\end{scope}
	% Pour l'interaction avec le reste du monde
		%\node [remo] (resmond) [below left=1cm and 1cm of apireel]	{reste du monde} ;
		%\draw [Stealth-Stealth] (apireel) --  (resmond);
	\end{tikzpicture}
\end{tcolorbox}

%end-include

